now政情內會今日回顧及最新分析

可直接到now新聞App或 查看新聞內容
Facebook︰
Instagram︰

【政情】建制佈局葉劉為李慧琼助攻 泛民批保安為建制「加持」
【Now新聞台】立法會內務委員會主持鬧雙胞，透過動作片打破半年多的僵局。

內會原定兩點半開始，但戰線提前早一小時，戰場放在與內會同一地點舉行的教育事務委員會。據聞，泛民也齊集伺機搶位，但主席葉劉淑儀延長會議，待建制派齊集議事廳，具有先天優勢的葉太一宣布休會，就將座位與李慧琼無縫交接。據聞，建制派吸納了逃犯修例法案委員會的教訓，明白要佔上風金就要搶到主席位。

多名民主派向《政情》指，他們錯失了最佳搶位時機，因為立法會保安加持建制派，除了保安主動護送李慧琼，他們的行動亦受保安阻撓，加上李慧琼相對年輕，又是女議員，令男議員行動多了顧忌。

秘書處亦守嚴守採訪安排，禁止記者進入會議室採訪，令逃犯修例時會議室混亂場面，不再出現。

建制派一早預計動作片，據聞亦按排了「勇武」角色周浩鼎、何俊賢壯丁，與保安包圍主席台防突襲，郭偉强更與陳志全拉扯。《政情》聽聞，60歲以上的建制派獲豁免衝撞場面，至於何解70歲黃定光同樣留守前線。有建制笑言：「他以為自己25歲。」

李慧琼在會上幾乎趕走一半的民主派議員後，順利完成所有議程後散會。有建制派認為，今次打破內會僵局後，日後能否選出主席已經不重要，反正李慧琼是否當選，都收取較普通議員高一截的內會主席月薪。

push

泛民一早搶到其實都會比保安抬走

今次打破內會僵局後，日後能否選出主席已經不重要，反正李慧琼是否當選
講真話咁仲選主席黎做乜

最尾唔係幾明

建制笑言
曱甴好撚好笑?

應該大家都係見步行步
反正再選唔到主席
保皇黨就會話啲嘢係急切又搵李慧琼返嚟開

港共依家直情將無法理支持既「正常情況」強加入議事規則度喎
用依人而變既法律去執法係人治而唔係法治

做唔做都唔緊要
因為球證旁證都係佢嘅人

因為佢今日裁定左自己去到選到主席之前都係主席 可以處理內會事務

有班保安十個人抬你走，霸住個位又有咩用

你唔敢打鳩王京已經輸咗啦

一早定咗結果，香港所有監察系統都係做樣

睇黎要選番啲肯打嘅巴渣妹入垃圾會，睇下台灣啲女立委幾狼死

點都唔走囉

民主化既台灣咪得
你試下仲係戒嚴年代既台灣仲有冇得咁玩

搵其他泛民圍保安囉

日後能否選出主席已經不重要，反正李慧琼是否當選，都收取較普通議員高一截的內會主席月薪

一直要開，等建制唔夠人就選主席。

根本保安偏幫泛民點都冇可能搶到

咁下星期會繼續爭凳仔，定係郭繼續主持選主席？

做咁多野為左月薪？

月薪包埋共產黨份糧啦

唔係點會俾你拖半年
嘆慢板，慢到俾港共催

仲有9星期最多可以審幾多個議案

唔識戲，你睇二樓個男保安，埋身借啲易一跌，當堂令所有人停晒手，

立法會班保安戲子訓練有素